放「炸彈」18歲女尋獲 精神狀況暫未能配合調查

放「炸彈」18歲女尋獲
精神狀況暫未能配合調查

51,162

適中字型
較大字型

■黑衣少女前日在海港城放「炸彈」後離去。
■黑衣少女前日在海港城放「炸彈」後離去。
【本報訊】尖沙嘴海港城前日發生的「炸彈」驚魂，警方即晚已鎖定涉事黑衣少女身份。消息稱，該名少女事發前在星光行一間精品店偷走「炸彈鬧鐘」，之後走到海港城「放炸彈」。警方昨晨在醫院找到該名少女，由於她精神狀況暫時未能配合調查，重案組探員已到醫院看管她，待事主精神好轉後將會採取拘捕行動。
消息稱，涉事的18歲少女並無任何政治聯繫，但是懷疑有濫藥習慣，並且有精神病紀錄，屬精神上無行為能力人士（Mentally incapacitated person，簡稱MIP）。據悉，少女前日在海港城「放炸彈」後回家，其後因情緒波動，家人召救護車將她送院留醫。

從精品店偷炸彈形鬧鐘
另方面，警方對事件高度重視，案件交西九龍總區重案組跟進，一度循恐襲方向追緝「炸彈人」及調查動機等。據悉，重案組探員前日事發後不斷翻看附近閉路電視片段，當晚即發現該少女曾在附近星光行一間精品店出沒，探員到精品店了解，得悉少女事前在該店偷了一個炸彈形鬧鐘，警方根據線索瞬即鎖定涉案少女身份，並到其家中查問，但少女家人告之她已送入醫院治病。
警方昨晨到醫院找到該名少女，由於其精神狀況暫時未能配合調查，探員遂在病房看管她，待她精神好轉後將會採取拘捕行動。警方初步調查後，認為事件跟恐襲無關。
事發於前日端午節下午2時10分，有途人發現海港城郵輪碼頭岸邊有一件疑似炸彈物件。警方接報後大為緊張，封鎖附近對開一段100米路面，同時疏散商場內外約600人，其後爆炸品處理課人員到場，使用遙控拆彈機械人引爆該物件，證實是一件設計像炸彈的鬧鐘，不含炸藥成份，案件列炸彈恐嚇。警方翻看附近閉路電視片段，拍到一名蓄長髮、穿黑色背心及黑色長褲女子涉嫌「放炸彈」，她當時攜有一個黑色背囊。海港城商場昨日如常運作，商場內外遊人絡繹不絕，現場亦未見特別加強保安。
■記者黎家駒

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
Wargame謀殺案 兩被告向警認施襲

下一則
Uber反擊 籲市民支持

18 歲已經可以啪藥啪到mip

12已經得